program stmtlist stmt simplstmt structstmt decllist type declarationlist declaration assignstmt elem expression arrayelem type1 arraytype iostmt returnstmt ifstmt whilestmt condition endifstmt condition1 logicalop factor arithmeticop RELATION multipleDigits multipleUnderscores multipleCharacters letter digit character non_zero_digit factorList
; , <- [ ] Boolean Number String List ( ) Dict read write return if then done else else_if do while in not < <= = <> >= > + - * / % or and CONSTCHAR CONSTINT IDENTIFIER
program
program->stmtlist
stmtlist->stmt|stmt stmtlist
stmt->simplstmt ;|structstmt
decllist->type declarationlist ;
declarationlist->declaration | declaration , declarationlist
declaration->IDENTIFIER | assignstmt
assignstmt->elem <- expression
elem->IDENTIFIER | arrayelem
arrayelem->IDENTIFIER [ IDENTIFIER ] | IDENTIFIER [ CONSTINT ]
type->type1 | arraytype
type1->Boolean | Number | String
arraytype->List ( type1 ) | Dict ( type1 )
simplstmt->assignstmt | iostmt | returnstmt
iostmt->read ( elem ) | write ( elem ) | write ( CONSTCHAR )
returnstmt->return | return elem | return CONSTINT
structstmt->decllist | ifstmt | whilestmt
ifstmt->if condition then stmtlist endifstmt
endifstmt->done | else stmtlist done | else if condition do stmtlist endifstmt
whilestmt->while condition do stmtlist done | while IDENTIFIER in IDENTIFIER do stmtlist done | while type IDENTIFIER in IDENTIFIER do stmtlist done
condition->condition1 | not condition1 | condition1 logicalop condition1
condition1->expression RELATION expression | expression
expression->factor arithmeticop factor | factor
factor->( condition ) | IDENTIFIER | IDENTIFIER [ IDENTIFIER ] | IDENTIFIER [ CONSTINT ] | CONSTINT | [ factorList ]
factorList-> factor | factor , factorList
RELATION->< | <= | = | <> | >= | >
arithmeticop->+ | - | * | / | %
logicalop->or | and
